% Compile using LuaLaTeX
\documentclass[11pt, letterpaper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[oldstylenums]{kpfonts}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=0.65in, right=1in, vmargin=0.75in]{geometry}
\usepackage[final]{microtype}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=black]{hyperref}

\setlength{\parindent}{0pt}
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

%==============================================================================
% "business card" section
%==============================================================================
\begin{minipage}[t][1.25in][t]{.5\textwidth}
\begin{tabular}{@{}l@{}} % @{} removes tabular outer padding
\\
{\Huge\scshape John Smith}\\[2.35ex]
{\large Statistician}
\end{tabular}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t][1.25in][t]{.4\textwidth}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
Street and Number\\
City, State\\[1ex]
555-555-5555\\
\href{http://example.com}{john@johnsmith.com}
\end{tabular}
\end{minipage}

%==============================================================================
% detail section
%==============================================================================
\section{Education}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{45mm} p{28mm} X}
  2015 & MS in Statistics & University of Somewhere \\[0.5ex]
  2013 & BS in Statistics & University of Somewhere \\
\end{tabularx}

\section{Experience}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{45mm} X}
  2016 -- Present & Employer Name \\
   & \begin{itemize}[noitemsep,nolistsep,leftmargin=*]
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit consectetur.
     \end{itemize} \\
  2014 -- 2016 & Employer Name \\
   & \begin{itemize}[noitemsep,nolistsep,leftmargin=*]
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
     \end{itemize} \\
  Summer 2013 & Employer Name, City, State \\
   & \begin{itemize}[noitemsep,nolistsep,leftmargin=*]
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
     \end{itemize} \\
  2011 -- 2013 & Employer Name, City, State \\
   & \begin{itemize}[noitemsep,nolistsep,leftmargin=*]
       \item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua consectetur.
     \end{itemize}
\end{tabularx}

\section{Skills}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{45mm} X}
  Programming & Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua sed do eiusmod. \\ [1ex]
  Technical & Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua sed do eiusmod.
\end{tabularx}

\end{document}
